{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"21","quiz":[{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","b":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","c":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","d":"عند فتح غطاء المحرك","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"المحرك يتوقف عن العمل بانتظام","b":"هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا","c":"المحرك لا يعمل","d":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","answer":"3"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"تقل سرعة المركبة","c":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","d":"تزيد سرعة المركبة","answer":"3"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر","b":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","c":"عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود","d":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود","b":"لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك","c":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","d":"مزج البخار في داخل المحرك","answer":"3"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","b":"غير صحيح","c":"لا اهمية للامر","d":"صحيح","answer":"4"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك","b":"تسخين المحرك","c":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","d":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","answer":"4"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب مساحة لمس الاطار","c":"حسب عرض الاطار","d":"حسب تعليمات القانون","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء","b":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","answer":"2"},{"id":324,"question":"يضيء نور الطريق (الضوء العالي) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 100م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","b":"نوعية الزيت وموعد تغييره","c":"صلاحية فيلتر الزيت","d":"كمية الزيت في الكارتير","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","b":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","c":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","d":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا أضواء المركبة تنير","b":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","c":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","d":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","answer":"3"},{"id":325,"question":"يضيء نور الالتقاء (الضوء الواطئ)  في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":329,"question":"يكون لون نور الالتقاء (الضوء الواطئ) في المركبة:","a":"ابيض أو اصفر فاتح.","b":"ابيض فقط.","c":"اصفر في المركبات الثقيلة فقط.","d":"ابيض فقط في المركبات الخصوصية وابيض أو اصفر في باقي المركبات.","answer":"1"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","b":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","c":"عندما تسخن بطانة الفرامل","d":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"توليد التيار الكهربائي","b":"خزن التيار الكهربائي","c":"فصل التيار الكهربائي","d":"قياس التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","c":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","d":"عندما نستعمل نور الالتقاء","answer":"2"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","b":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","c":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","d":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","answer":"3"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في الكاربوريتر","b":"في الرادياتر","c":"في المولد","d":"في الكارتير","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل يجب أن تحمل كل مركبة مسجلة في البلاد لوحتي أرقام؟","a":"كلا، فلوحة واحدة تكفي في الخلف.","b":"نعم، أما المقطورة والمستندة فيحملوا لوحة واحدة.","c":"نعم ولجميع المركبات.","d":"جميع الاجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","b":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","c":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","d":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","answer":"3"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","b":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","c":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","d":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","answer":"3"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","c":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","d":"ترينا كمية الزيت في المحرك","answer":"2"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","b":"سرعة دوران المحرك","c":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","d":"سرعة دوران عجلة المحرك","answer":"3"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","b":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","c":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","d":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","answer":"1"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","c":"صلاحية جهاز الوقود","d":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","answer":"2"},{"id":328,"question":"يكون لون نور الطريق (الضوء العالي) في المركبة:","a":"ابيض فقط.","b":"ابيض أو اصفر فاتح.","c":"ابيض فقط في المركبات الخصوصية وابيض أو اصفر في باقي المركبات.","d":"اصفر في المركبات الثقيلة فقط.","answer":"2"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى للتراكتور خارج المدن؟","a":"30كم/ساعة.","b":"لا يجوز سير التراكتور في طريق خارج المدن.","c":"45كم/ساعة.","d":"40كم/ساعة.","answer":"4"},{"id":323,"question":"يجوز إيقاف مركبة في الجانب المقابل لمحطة باصات:","a":"في كل شارع باتجاه واحد ووُسم بشاخصة.","b":"في كل شارع باتجاه واحد.","c":"إذا كان عرض الشارع في ذلك المكان 20م أو أكثر.","d":"إذا كان عرض الشارع في ذلك المكان 12م أو أكثر.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}